「美中必有一戰」 郭文貴：美國航空母艦一定會到台灣

（圖片來源／臉書USS Ronald Reagan）

美國海軍部代理部長不到兩星期的托馬斯．莫德利（Thomas Modly）美國時間12月5日在華盛頓的一個討論會上演講時指出，面對中國在海上的咄咄逼人，他隨時在問「如果與中國的衝突明天就發生，我們怎麼辦？」，被中國政府通緝在案的郭文貴喊出「美中之間必有一戰」，他還說「一定會看到美國航空母艦停在台灣。」

《法國國際廣播電台》報導，美國海軍部代理部長不到兩星期的托馬斯．莫德利在華盛頓的一個研討會上說，自己的首要任務就是如何應對中國威脅的作為，「他們在南中國海的存在、在南中國海咄咄逼人的動作，每個人都一目瞭然，美國海軍必須隨時準備回應這樣一個問題。」

美國海軍必須隨時準備，回應中國的作為

今年中國70年大閱兵前夕，美航母雷根號在南海遭至少7艘中共軍艦「包圍」，以及其他大小瀕臨衝突事件，11月，又有兩艘美國軍艦執行「自由航行任務」經過南海爭議海域時，被中國軍艦尾隨，全程監視。

報導指出，美國海軍作戰部長邁克爾．吉爾代上將（Admiral Michael Gilday）表示，並非意味著美國不可避免會與中國發生衝突，「但我不會以2035年的心態來考慮中國，往往會以短期內可能出現麻煩這項的心態來思考中國問題。」

在與海軍代理部長托馬斯同一個研討會上，邁克爾．吉爾代上將還督促美國海軍官兵們，摒棄美國與中國不會在中短期發生衝突的想法，並要求他們隨時做好戰鬥準備。

「美中之間必有一戰。」郭文貴表達更直接的看法，他在過去幾個月的直播中都重複提出這樣的觀點，中國內部遇到巨大壓力，因此靠對外戰爭來洩壓，正如當年中國莫名其妙地打對印度戰爭、對越南戰爭一樣，這次比較危險的是台灣與南海，一些國際專家認為中越兩國之間發生軍事衝突的可能性也不小。

美中遲早開戰，郭文貴呼籲中國人民避禍

今年上半年郭文貴就曾說，哪一天看到美國隱形戰機F-35整隊停在台灣也不要感到意外，以及曾說未來將看到美國航空母艦停靠台灣，6日在直播中他重申，香港不給美國軍艦停靠補給修繕，這給了理由可以停靠台灣，「一定到台灣去的，而且有各種力量都會到台灣。」

中國經濟在崩潰邊緣，銀行體系壞帳驚人，整個系統有如內傷，郭文貴認為中國官方藉由戰爭達到洩壓、鬥爭對手、整垮敵對軍頭、轉移注意等多個目的，他也勸中國民眾，「保有美元、儲存糧食。」

「這是共產黨弄的結果，中國人不要當他的砲灰，上戰場都是窮苦農家子弟，中南海高官的子女、錢財都在美國、歐洲，何必替他們買單阿。」郭文貴過去也多次強調「解放軍內部高階將領沒有人想跟美國打仗，他們很清楚結果。」

又鳩嗡
雖然我都信美軍真係大機會到台灣

可唔可以唔好再貼呢條9upper出黎

Blocked

但呢樣野真係呀媽係女人
唔係亂up

跳樓未呀屌你老味閪

郭文貴：如果中共2020年之後都未收皮，我就跳樓死！

2020年都未到，你想幾痴線

9upper嚟講
陳雲認第二
得郭文貴有資格做第一

郭文貴：中共出年仲未收皮我就跳樓死！

一直預告西方世界將與中國全面對抗的郭文貴還強調：「2020年是結束共產黨在中國的最後一年，否則文貴就從那18樓跳下去，大家要記住我的承諾。」